\item Sean \(\fb = \fset{1 + x, 1 - x, x^2}\) y \(\fb'\) bases del espacio vectorial \(\fp_2\).
    Si la matriz de transición \(\fp_{\fb' \fb}\) de \(\fb'\) a \(\fb\) es
    \(
        \fp_{\fb' \fb} = \fsmmatrix{2,0,0;1,2,2;-1,1,-3}
    \)
    entonces 
    \(\fb' = (?)\) \\
    Primero, sabemos que las bases del espacio vectorial \(\fp_2\) tienen una dimensión de \(3\), entonces \(\fb'\) también. 
    Con esto, vamos a definir a \(\fb':= \fset{v_1, v_2, v_3}\), además también sabemos que \(\fp_{\fb'\fb} = \left\{\veccoord{v_1}{\fb}, \veccoord{v_2}{\fb}, \veccoord{v_3}{\fb}\right\}\).
    Por ende, como tenemos cada columna de la matriz de transición de \(\fb'\) a \(\fb\), 
    entonces podemos usar los componentes como escalares en la base \(\fb\) para obtener los vectores de la base \(\fb'\)
    \[
        v_1 = 2(1 + x) + (1 - x) - 1(x^2) = -x^2 + x + 3 
        \hspace{1cm}
        v_2 = 0 + 2(1-x) + (x^2) = x^2 - 2x + 2
    \]
    \[
        v_3 = 0 + 2(1 - x) - 3(x^2) = -3x^2 -2x + 2
    \]
    Así teniendo que
    \(\fb' = \fset{-x^2 + x + 3, x^2 -2x + 2, -3x^2 - 2x + 2}\)
